有條戇鳩仔話利君雅中文差、唔係香港人

低能仔，講人唔過，想攻擊人種族

中文仲好過香港人

On9 平時又話只有中國人
呢種7頭唔洗理

如果中文差 會做到記者咁多年
質疑一個記者語文能力咁好笑

睇完第一句就費事睇

利君雅會考中文好似A

Fact checked?

叫佢用殘體字算把啦

佢咬字同懶音已經比好多香港人好

睇完都唔知佢想表達啲乜，成段都係廢話

人地廣東話勁過啲新香港人多多聲
最重要係有良心

佢根本就係土生土長香港人

如果決定入元朗，就要全世界不分男女老幼一齊入

報中文新聞既新聞系記者 中文唔好
ON撚9?

唔識英文咪好抗拒英文

會考有A既話，作文會話點會差

想種族歧視直接寫出黎啦打3段出黎遮醜

到今時今日仲有呢啲以自稱對政治冷感為榮嘅人

換言之個個姓屈既妓者,D中文一定好好?

條友真係唔識架wo

「不嬲都政治冷感」
已經可以唔撚洗睇
柒下柒下 我係佢就出少句聲

我可以話比大家聽
利君雅一個字都無用錯
班狗官的確唔係人 狗都不如

係 淋鄭真係唔係人

利君雅香港出世 土生土長香港人喎點唔識中文法呀

「小弟政治冷感」

完

雖然係on9文一篇

但係the fall唔係譯出嚟，原著本身就已經譯咗the fall
没落戦争（ザ・フォール）

佢係唔係以為自己中文好勁，其他人咩都唔識
個墜字咁簡單都要喺隔籬加個音

笑撚左

人地中英語文能力高你條傻鳩唔知幾多班啦

叫條友show 自己會考大學中文嘅成績

新界都好多廣東話講唔正的新香港人

陰功 自卑到要踐踏人地嚟拎存在感

自己英文差就話人無意境

做過明報的

想人身攻擊利君雅唔係「中國人」叫佢收嗲

蕭（音：消）德（音：得）良（音：涼）

仲要（音敘）

唔好乜都放上連登
out 晒 focus

佢係it狗咋

屌你班仆街727點部署又唔撚講係推d垃圾post,南邊圍剪光纖呢d垃圾post都推到上熱門。集中返講727先。

下面係我既建議：
我地要定性元朗727事件係「反黑警勾結運動」要放到呢樣野最大，號招所有和理派出黎。

勇武就保護所有和平集會/遊行人士，人夠多就會有警察所以相對班黑唔夠膽搞我地 如果夠膽搞班勇武就可以出手自衛打到佢地仆街，最好帶埋索帶制服。

勇武派當日亦大條道理武裝，因為我地認為警黑勾結，人民需要自組自衞隊。和理非亦大條道理cover勇武，因為班黑警見到你班勇武一定直接拉何況我地咁楊

1. 目標「反黑警勾結」運動要求政府馬上調查元朗警方同黑社會勾結。

2. 唔建議燒村，因為其實而家所謂圍村好多係外性人，好多自己友。

3. 要佔可以佔元朗大馬路，因為元朗警署對住大馬路位置，夠位置比和理非佔領。

4.如果班黑社會夠膽出刀手即管黎，我係和班非預左食一兩刀，但事件夠新閒帶風向話比全香港人知元朗黑社會問題有機嚴重，何況我地有勇武保護

5. 我地定性係和平集會，報界朋友可以幫手宣傳

6. 屯元天朋友馬上用telegram 自組自衛隊，走個下cover所有人走

最後想講兄弟各自爬山不分化，和理非都要同我出撚曬黎cover勇武派唔好比佢地比人拉。

true

都條友講野幾九唔搭八

佢中文差? 咪撚玩啦
人哋講嘢字正腔圓, 正音過你同我呀係我哋香港人要自我反省就真, 點解連自己嘅語言都讀到成PAT屎咁
淨係講正字錯別字, 香港人都應該要自我檢討下

佢土生土長，分分鐘粗口勁過你呀，柒頭。

中文差？ 好似講到香港人中文好好？

知唔知有幾多人，係連用自己母語去完全表達自己既意思既能力都冇。

米意為識講中文就代表中文好。

唔怪得IQ咁低

哂撚左我成分鐘

你係咪fc上腦呀
咁撚少事咁想知咪自己查囉

發神經，標點都未識用

學班藍絲咁講種族歧視一槍打死你

我 利君雅親衛隊

update(23/7 10:51)
元朗backup
何君堯見鄉黑(7 21)

何君妖錄音流出 有份策劃721

立場姐姐被元朗白衣人圍毆片段，亦有記者被打至爆鼻。現場並無任何警察。(7 21)

黑社會元朗西鐵站打人片段(721)

黑社會元朗西鐵站車箱內打人片段(721)

【黑社會元朗西鐵站打人片段】有被打市民跪地 有被打市民跪地求唔好再傷害大家 最後被一拳打落地(721)

元朗市民跪地前清晰打人片段(721)

元朗(1:40 追打立場記者)(2:00 圍毆大肚婆)(721)

（元朗）有大肚婆被打到訓低左(721)

元朗警署落閘拒絕市民報案(7 21)

元朗現場(長片)(7 21)

殺到出嚟元朗站外(721)

元朗無法無天 香港新秩序(722)

白衫見車就扑(7 22)

阿sir 話你知元朗打鬥點解咁遲先嚟(721)

警不作為 放白衫離開(722)

警員將手持木棍白衫男子放走(722)

721 警鄉黑 元朗西鐵站 圍打市民真相整合

警方發言人話見唔到有人有武器(港台影片)(721 722)

警偏幫元朗鄕黑!(721)

元朗目擊者楊先生訪問(0.22)(RTHK)(7.21)

立場姐姐冒死嘅元朗LIVE(長片)(721)

7月21日晚 元朗 香港(長片)(ling ig)

第一個喺元朗被打嘅男士(721)

(721)元朗被打青年家長心底話

(721)元朗黑夜事件懶人包!6分鐘有中英文字幕

(721){六分鐘紀錄}白衣人大規模襲市民 元朗港鐵站一度沒警員在場(RTHK)

(721) (22.48) 元朗暴徒片段 高清

(721)晚點解無行動無拘捕，真相大白！

(721)大肚婆被打片段

(722)(01:46)元朗片段車上拍

(721)警員對白衣人視而不見

(721)白衫話仆街打L咗半個鐘

(721)白衫爆MTR鐵閘入內打人

(722)(03:43)義載車輛被白衫攻擊片段

(721)立場姐姐被暴打前片段(立場)

(721)警護送白衫持武鄉黑入屋暫避(1)(NOW)

(721)警護送白衫持武鄉黑入屋暫避(2)(NOW)

(721)警員對持武白衣人視而不見

(722)元朗目擊者敘述(中英sub)

(721)元朗白衣人追打市民(1-3)
(1)
(2)
(3)
(721)白衣人暴打市民片段

------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
彩蛋
(722)天水圍差館報唔到案

(722)利君雅爆seed 狙擊特首林鄭月娥

請求國際人道援助 保障市民人身安全同治安

梁天琦：
不論你係咩背景
亦都不論你幾時黎到香港
只要你願意捍衛香港既核心價值
尊重香港既文化 願意融入
同埋願意去維繫香港行之有效既典章，制度
你就係一個香港人

想問下 天墜之戰四隻字有幾撚震撼呀
好撚中二

利君雅咬牙仲字正腔圓過所謂嘅香港人

啲粵語仲準過我 我懶音

利君雅比好多「香港人」更香港人

自取其辱咪呢啲

人地廣東話好過新移民多多聲
你當浸大傳理系流架
做記者咬字清呢樣野佢一早做到

差少少，簽埋佢，好唔好？

[白宮聯署] 請求國際人道救援 國際援助

因為自己英文差覺得全世界人都學唔到第2種語言
對7婆洗咩大體呀

利君雅根本就係想話林鄭係 畜牲

咁都唔明？

On9 佢啲中文不知幾流利 把聲又好聽

睇完我完全唔知佢想講咩

人地覺得自己識讀一個咁普通簡單嘅字好威威架

人地香港土生土長喎

當年tvb話佢中文好好先請佢架
仲有點會唔係香港人？肯定又係對國籍，種族，居留權都唔識分嘅人

一d google到既野就咪鬼係到叫fact check 啦

睇完第一句已經唔想睇
政治冷感仲咁自豪

我用中文50年, 你同佢有冇?
係喇係喇 用成五十年咁勁好叻叻

條友係㗎唔抵得利君雅中英都好過佢阿

有幾難明 就係覺得林鄭唔係講緊人話 埋沒良心 無羞恥之心

利君雅唔係土生土長㗎咩

咁利君雅又係衰嘅 叫d狗講人話 即係強狗所難啫

利君雅會考中文C，AL中化B

我冇野講

根本就只係自己妄想得到中文字詞嘅意境
但英文未夠班想像唔到出黎啫

利君雅真香港人, 完!

好老實講 利君雅咬音可能仲準過好多香港人

讀唔成英文喺度扮欣賞中文

個墜字都要注讀音中文好打極有限啦

btw咩叫冇需唔要

我反而想知利君雅識唔識巴基斯坦語

點解啲戇鳩仔係facebook講啲明明係關自己政治立場嘅文
之前
都一定要自稱自己係政治白痴或者政治冷感
唔通講完哩句之後就代表你係好公正？
弱智嘅都知道你咩料啦

發音好過無賤班妓者

中文差係咁 你見利君雅報導時啲人會唔知佢表達啲乜咩？

文化大革命時有人話愈窮愈好。有人讚揚不懂英文，考英文試交白卷好型。 歷史循環，低等智慧。

Darwin won't approve.

呢啲咪中文差

on99咁，第一句政治冷感已經知唔使睇，
知前文後理既就會明白點解利君雅問呢一句。
我就唔覺得上面條柒頭中文好喇
只係知佢英文唔慌好

好奇想知佢做咩
完全無邏輯

好過D土生土長的香港人唔識講人話

我屌你老味 睇到墜(音叙) 我笑到仆街 唔知以為深到中文系先識
人哋利君雅用廣東話報新聞架 咁都想用膚(音夫) 色抹黑人哋

咩撚野好鍾意中文，屌你啦啲中文差到

條友吸左毒先甘多ff？？？？
覺得中文比英文好多多聲(個人覺得兩樣都甘重要），不如五好睇正常人睇既野，去睇文言文報紙la

呢d 撚樣打手文通常第一句就話

本人一向不理政治

原來又係D廢中 一事無成 淨係靠年齡打飛機

人地土生土長架好唔好

柒頭唔駛理!
繼續槍口外!!
===============================================
唔好意思借個位!
如果道歉有用，點解仲要法律!

[請廣傳] 全面抵制經濟日報集團! 經濟日報副社長石鏡泉煽惑他人煽惑公眾妨擾! 誓要將佢繩之於法!!!!!!

【拯救家人2.0】邊個仲睇e-zone、Utravel既同我入黎

講人話意思係叫林鄭唔好兜嚟兜去 係到講廢話

縮返入你老母個肚到啦 弱智

exactly一樣咁笑

依條傻撚自以為中文好好

自己英文差就話鍾意中文肉酸到

條廢中自稱用咗五十年中文㗎

啲低能藍屍好鍾意第一句就話自己唔理政治，中立之類

講唔過就攻擊人種族
讀書唔夠人多就話自己用左50年中文
廢老式反駁

dont make stupid people famous

佢真係好on9

坐井觀天ge廢老
廢佬中文好唔好，大家都心裏有數，但利君雅叫班官講人話有咩問題？
班官係呢個時候仲係度當例行公事咁用官腔敷衍記者，解答係同常人認知有落差，大家質疑政府品德，認為政府良薄，叫佢講番人話到底有咩錯？

我嘗試搵最難聽既詞語鬧爆呢D低能廢中

廢老d logic用多一百年中文都無用啦無logic

佢好明顯係唔夠人講
唔可以用正常的道理去反佢
所以先用人地的種族去羞辱人

利君雅土生土長 當年TVB出鏡就有人話覺得好唔慣 點解講廣東話仲勁過香港人 好似配緊音咁

原來玩種族仇恨
係時候搵一班熱情嘅南亞仔
去佢屋企同佢溝通交流下中文

icon原本size

平機會見

所以佢係咪話緊自己...

中文唔好點做到tvb主播？

check你老母個閪咩
會考中文無A當年入唔撚到大台囉

第三段喺成篇文入面有咩用？

利君雅會考中文A，係一個關心香港既香港人！

又係呢個柒GROUP+第一句政治冷感
其實可以唔使睇

不嬲都政治冷感就繼續收皮啦 係到要衝出黎柒, 面係人地俾

成篇野嘅主旨係自已好有taste

首先利君雅唔係香港人開始已經唔洗睇落去

佢點解有呢個假設？
先唔好講利君雅土生土長香港人
人地身分認同歸屬感分分鐘強過條pk
憑乜因為人地膚色而認為就一定唔係香港人

有d人生到人咁，都係畜牲啦。凡事唔好一概而論

回力鏢話自己教育水平低下

利君雅係香港人,香港出世香港讀書香港做野,思維價值觀都係香港人
蕭德良唔係

只小對英文唔係抗拒，係文盲

so？人地有良知，一顆正氣心已經贏左好多賣港賊

抗拒英文 英文差就差啦 btw我都好抗拒中文 我拎中文U 英文4

睇到開頭「小弟不嬲都政治冷感」就已經唔想再睇落去

其實佢邊撚個？

人地主播黎架on9

我覺得佢講得好好喎，所有人都明內在含義，係依條撚樣唔明
利串：中文系畢業

師兄咁好心機睇晒，我睇完第一句就唔想睇烏

有陣7味...

唔好咁啦 人地怕羞㗎嘛

條友識唔識分中文同中國文學既分別
拎兩句文言文出黎會威啲既咩

明明雅雅就係屌緊班高官唔係人

真心好柒

歪理連篇
何老妖d fd？

don't make stupid people famous.

On9仔大大聲話俾人知自己無知

用中文用左50年就叫叻屌你老母我60歲果陣咪用左中文60年囉，咁都好拎出黎打飛機

屌咪由啲五毛賤種繼續打飛機囉

睇左套片，唔睇埋右套片？

「唔知人地織織復織織聽過未」

舉例句都舉句深啲架啦，呢句野小學生都識啦

字圓腔正好過大部分香港人啦

通常話自己中立果啲後面摻啲唔中立既睇法

咪撚放啲柒頭上連登啦

WHO

開始冇嘢好講 咩位都入一入
梁志祥又話林卓廷挑釁黑社會
元秋又話個個唔係大雞婆侮辱女性
呢個又話人中文差

種族歧視, 告尻佢

條友又唔係外國人點知人地眼中the fall唔靚？王維寫大漠孤煙直，長河落日圓，一樣都係得啲簡單字，但一樣出到最有意境既畫面感，唔係一定要用複雜字

又係呢個西環圾垃賤人PAGE
之前條版主戴毅龍包庇老吹自殺果個JJ CHAN
而家又出埋呢D 種族歧視份子，真係賤種蛇鼠一窩專頁黎

不斷重複嘅形容詞係「好靚」，佢嘅中文都唔好得去邊，憑乜嘢批評人？

慳啲啦佢中文叻過你呀柒頭

總之膚色唔同就非我族類

字正腔圓先岩 打錯晒

呢仆街成日扮政治冷感政府中立個班，其實就最有立場

幫佢總結一下：
第一段：廢話
第二段：自爆英文廢
第三段：九唔搭八
第四段：全無證據下亂估利君雅唔明「講人話」嘅意思，然後屈佢中文差

而且佢作為記者
比大部分香港人更了解香港

唔講唔舒服:
1.成篇野得最後個係講利君雅，前面只係講到自己有幾偏好中文，幾乎兩不相關
2.到講利君雅，完全零理論，唯一質疑利君雅唔係香港人，我諗利君雅既廣東話有幾正，大家係聽到，連懶音都唔多聽到(我無聽到)
3.就唔該講人話，有多種解讀法，可以話對方"唔係人"，無良畜牲，亦可以解成對方講野咩人明。
4.無論係邊種解法，篇文話只係平時同朋友乜乜，咁即係咩意思先?呢D場合，加上佢全程既態度，講得出黎唔理咩意思都係有其用意，唔係自己覺得人地講D野無意義就無意義。

天墜之戰都覺得好震撼
咁神魔(音麼)之塔咪天上有地下無

果班的確畜牲
利君雅有咩錯

我夠可以話你係人型垃圾

鳩up我都識

人地就係話班官枉為人/唔係人, 黑社會傷人咁大件事都想冷處理,
就係識中文先敢講呢句呀7頭

Dllm，歧字都錯笑人中文差，唔撚係呀

正儍仔自己英文屎領略唔到，英文”the fall”可以有多重意義。

質疑記者既語文水平咁佢都係隱世高人

原來弱智嘅

我都想叫班高官講人話，咁我中文又好差？

利君雅用字準確有力，啲中文好過你嗰啲「好靚」

中英兼備，係真香港人。

屌你老母啦 The Fall 型撚過中文好多啦擺明
自己斷鳩估利君雅意思又當係真

全篇：自爆中文都差

學人講中文
句號都未撚識用

答番佢

中文唔叻 廣東話最叻

例如：屌你老母

而而家都係想同你講 屌你老母

希望你明

事實上班狗官係真係畜牲喎
叫佢地講人話係用到恰到好處

真心, 利君雅講廣東話字正腔圓, 懶音極少, 我呢個母語係廣東話嘅人都甘拜下風

google ok?醒少少ok?唔洗多 少少就夠ok?

中文差，人家字正腔圓過你

yes!!
香港係多元社會

真心收皮啦鄉下仔

雖然文不對題但係一直覺得the fall要黎解秋天好撚型

條友成個fb都係政治野話自己政治冷感
仲想做特首
睇埋條片 滿口懶音 口齒不清
仲夠膽批評一個官方電視台主播中文唔好

係慘嘅 一個南亞裔香港人中文竟然比自己好

條友中二到一個點

講廣東話字正腔圓，仲準過我，點會係中文差

條友真係弱智無腦, 香港本就兩文三語, 咁撚多藉口...

種族歧視
不過藍絲係咁, 淨係識人身攻擊, 攻撃人性向、外觀、種族呢D唔關事嘅野

咁易做香港人，佢又知人地唔係香港人？
日日 150 全鳩部香港人喎

跟貼啲啦柒頭

我賭乜都得，利君雅係香港人

話自己政治冷感但又要狗噏? 香港就係因為有呢D弱智，先搞到今日咁嘅田地

果句「講人話啦」根本就講出大部分香港人心聲，得藍屍先會感受唔到果種氣忿

頂好撚自卑

講人話唔該！

尋日聽到佢質林鄭嘅口氣已經係香港人，佢係身同感受。

On9仔，記者好應該喺記者會爆鳩班狗官。

狗官每次開記招都講啲濕鳩嘢，唔爆鳩佢仲玩紳士真係痴線。

我唔識中文架 取消我中國藉啦

唔好理d小朋友 做返緊要事

條友低B仔 連個「墜」都要注音

白痴

唔知佢想表達啲咩

excuse me.....利君雅係香港出世香港長大香港讀書，只係膚色唔同，佢點樣唔係香港人法???
柒小陣當幫忙啦

睇post啦人地會考中文A呀

垃撚圾

小學雞連wiki都懶查,唔好掛住玩手機,夠鐘上補習班喇

利君雅講中文 超勁

笑死

標點用錯
打到最尾嗰段先主題

佢咁叫中文好就死得啦

最仆街就係扮中立既大中華膠，

明明自己無料，持中國幾千年文化之名，以為自己都有幾千年文化之實，

但自己對答，論述和思考能力都普通過唔普通。

佢係香港人，唔該

地能仔

利君雅唔係香港人？
人地土生土長香港出世咖
見人唔係黃種人就話唔係香港人
種族同國籍都未識分辨係到judge人
人地分分鐘中文好過你啦

睇黎都浪費時間
成篇野野都冇point
淨係係到拋啲無謂書包
以為自已見識有幾特別

Check你老母個西啊

至少好過我啲中文

jm9
第一句就知唔洗睇落去
打依篇嘢都係想搏出位
完

想懶中立咁掛
不過fail中晒咁解

又係講道理唔夠講就發爛渣既戇鳩仔一個

check 你老母臭閪咩 check check check
GOOGLE 啦屌你

又一個戇鳩

由細睇佢新聞大，而且佢好似都係香港大

某國小學學歷總書記 笑而不語

從佢喜好大概估到佢嘅所謂華文水平去到邊

又衝出黎7

佢中文好過出廢文條友

因為根本無道理
俾人講中哂 唯有人身攻擊/拎歲數壓你

又係d食鹽多過你食米既屎水人

屌你老母影響姓蕭既人

佢咬字仲好過我

哩條友咪就係之前係連儂牆上身即場演講跟住敗走嗰個？

佢係英文A，中文C

AL中化B，中國文學C

得未?

中文差就唔會讀到浸會傳理啦
中文差就會揀去做英文記者啦
點會中文差啊
人哋做得記者 中文實好過一般人先

佢應該係新香港人囉！

原來準備過參加特首選舉
蕭德良更新了他的近況。
2017年2月4日 ·
蕭德良參選演詞 (白話文版本)

大家好, 我叫蕭德良, 我準備參選今次2017年香港特別行政區行政長官選舉, 我知道自己並非名人, 所以要花些時間先介紹一下我自己, 我46歲, 職業係軟件工程師, 係呢一行我做咗超過27年, 我係一個係香港出世, 長大, 我未曾離開過香港連續超過2個星期既人, 我所諗既嘢, 得到既知識都係香港而黎, 我諗我既想法應該係最貼近香港人既想法.

我係一個學者類型既人, 我偏重事實多於感覺, 偏重於解決問題多於掩飾問題, 我冇其他後選人咁落區, 食吓炒粉麵放上網, 因為我根本就生活係區入面, 我冇錢搵人幫我拍一啲溫馨片段, 我唔識做戲演親情, 我更帶唔到比香港人自我陶醉一番, 我唔打算話比香港人聽你地幾咁叻, 未來有幾咁美好, 相反, 我會話比你地聽, 乜野係現實, 乜野係香港人應該關注既野, 我希望我可以帶領香港人真真正正既進步, 而唔係只在於自我感覺良好!

要選特首, 而家既制度由1200人投票出黎, 我唔希望係冇可能既情況下去挑戰制度, 即使唔公平, 但已經係現實可以做既野, 我會順應呢個制度而行, 再係呢個制度下, 搵出最適合最好既路黎行, 呢個係我理念, 亦係我既信仰.

係我諗呢個開場白拉票時, 我諗唔到點可以講一個1200人大多數都認同既開場白, 所以我分別選寫左幾部份, 來迎合不同既人.

我張1200人分成5個不同理念既團體.

首先我要向希望中國可以強大, 可以成為世界認同稱讚既國家既人講:
以往曾經係某年代, 不同國家都會向中國朝貢, 敬佩中國文明, 爭相來中國學習, 但曾經, 我地因為驕傲而失去一切, 幾乎滅亡, 不過幸好, 近呢幾十年,中國人憑住不朽精神, 掙扎求存之下, 我地再開始受世界關注, 開始建立返係世界中既地立, 開始對全世界有絕對影響力. 但係, 大家有冇發現, 我地無論點努力, 我地點付出, 都有為外國人作嫁衣裳既感覺. 比如, 我地有好多人出國留學, 希望學外國文化, 之後回來為國出力, 建設, 但我地見到出國後, 更多人會為外國出力, 建設外國, 信奉外國既信仰, 多於中國自古既宗教, 當然, 呢個選擇大家係有自由, 我地沒可能強逼, 但究竟係乜野原因令到之我地既人民, 唔再留係自己國家, 而去建設別人既家園呢? 如果唔去理解真相, 就算我地點努力付出, 都唔能夠達到返我地曾經有過既榮耀歷史時刻. 呢個情況, 近幾年係香港尤其嚴重, 甚至再次出現移民潮. 我自己作為一個香港市民, 我所見到既係回歸以來, 所選出黎既領導不單未能令香港人心回歸, 反而見到既係令香港市民失望而遠走, 原因就係因為香港選領導既方針係以"商人治港"為基礎, 但呢班只為經濟利益既管理層, 明顯沒有領導社會才能, 不能滿足香港市民同埋中國政府既願望.
係商人治港政策下, 香港變成一個半殘廢既社會, 我地香港可以出好多個足以影響國際既商業人材, 但結果係令香港其他人才流失更快, 有錢既大多數會去移民外國, 拎外國居留權. 反而留係香港既, 就只剩低被剝削被岐視既下場, 係呢個咁既社會, 又點叫人心回歸呢?
我認為要為香港著想, 一個"不會"以外國為後路, 及"沒有"外國思維既人做領導係必須既, 包括唔受外國意識影響, 對中國文化文明信仰宗教有尊崇心, 全心全意為中國及香港著想既人才值得選為特首, 才可以帶領人心回歸. 係呢個層面, 我相信我比現在幾位後選人都更適合, 我自己信仰係"禪""道", 係中國幾千年國教, 我自己亦以黃帝子孫為榮, 希望中國道德文化發楊光大, 絕唔會係以服待外國神而為榮既人. 更唔會係平時連中文輸入法都唔識, 只寫英文字既人.
我希望有心為中國好既人, 會真真正正選一個可以帶領香港市民有正確方向既人為特首, 而唔係以往以分餅仔形式, 為小部份利益而選.

之後我要向香港新一代有錢人講:
係香港上一代, 出現左好多好多出色人士, 比如我地既李嘉誠先生, 邵逸夫先生, 好多好多數唔晒. 係香港一個咁細既地方, 可以做就出咁多影響世界既人, 我認為除左奇蹟之外, 需要既係多方面發展空間同機會. 今時今日既香港社會, 我相信唔會再有另一個李嘉誠先生出現(我要講句抱歉, 同名既唔計), 原因係我地既發展空間同機會已經大大比以前縮窄, 我地既市場不知不覺之中, 已經完全把香港定型, 限制任何新方向新思維, 我地呢一代維持係上一代既發展模式, 但卻沒有上一代既發展空間, 做成香港衰退, 低落, 但有部份人仍然以為香港有競爭力, 以為香港財政儲備有超過一萬億就係成功, 但係各位, 我想問一下, 現在香港新一代既富豪, 你地除左跟從上一代既模式之外, 你地有冇新思維出現過? 甚至我想問各位, 有冇人想過你地可以超越上一代, 成為更有影響力既人? 我相信你地有想過, 不過冇方法, 因為你地沉淪左係上一代模式, 認為呢個世界只有一個模式, 就係有錢先可以影響世界.
世界係由人組成, 人係變既, 不同時代有不同影響世界方法, 上一代香港社會, 我地需要開拓, 需要發展, 但到今日, 到左我地香港近呢十年, 都只係徘徊係700萬人左右, 我地知香港要改變, 係唔係改變可以令香港更有錢呢? 唔係, 因為我認為我地根本唔需要再為錢而發展, 我地而家需要既係文化, 文明. 香港一直有文化沙漠之稱, 就算我地講既科技項目, 到頭來只係變成地產項目, 或一部份人推高自己名譽既項目, 我地甚至聽到有人公開講"我真係見過呀邊個架!"呢類低俗但可以抬舉到自己(對部份人而言)既說話. 呢類文化係唔係可以比我地呢一代, 有機會去超越上一代呢? 不好意思, 答案係~ 唔會.
其實香港今時今日, 仍然好多地方需要發展, 發掘, 唔係去攪一啲冇人去既展覽場地, 而係真真正正改進社會, 令香港除錢之外, 再有另外一啲野可以影響世界, 可以比而家既新一代富豪, 足以到達或超越上一代既影響力, 我相信上一代既人唔介意有呢方面既人才出現, 甚至高興我地呢一代真正有文化有進步.
返到去特首選舉, 我相信現在幾位後選人, 都唔係一個可以帶領到香港及香港呢一代富豪可以行一條影響世界既路(除錢之外). 因為佢地都係上一代人, 唔知道香港需要乜野文化, 乜野文明, 我作為幾個後選人之中最年青既, 我認為我知道點樣可以同我地新一代富豪帶領香港, 到另一個影響世界既尖端.

第三, 之後我要同依賴中國先可以生活既人講:
如果有自問係呢部份既人, 我認為有兩條路可行, 一.我會比機會呢部份人重新打造自己, 張真正才能發揮, 令自己成為一個對得住自己, 對得住子子孫孫既人, 即使搵錢錢唔比現在多. 我認為每個人都有長處, 係我管治之下, 冇任何一個有理想, 有骨氣既人, 會冇佢地生存空間.
二. 如果唔想重新打造自己, 仍然想唔使做, 唔使用腦, 可以得到利益既人. 好對唔住, 你唔需要你地支持. 我唔認為我既吹水能力, 可以吹到被700萬人全部認同, 呢個世界一定有人唔認同我, 同時又一定有我唔認同既人, 我認為你地係之前應該已經得到比你地付出好既收穫, 我希望你地可以收手, 安安份份過埋下半生, 我冇政治潔癖, 我唔會追究以前你地得到既利益, 我只會攪好香港, 未來要公平, 令香港人更安穩發展, 我唔需要呢班人去支持我, 但希望呢班人唔會阻礙我, 我可以會攪到香港和諧, 可以比你安定百年歸老.

第四, 為香港民主前途既人:
我直接說明, 我認為香港現在係冇民主既條件. 民主! 係市民既, 係需要整個香港市民有一定程度既認知才可實行, 但相信大家睇到係立法會入面, 或者立法會選舉下面, 都見到我地既市民並唔全面認知所謂既民主究竟係乜野一回事, 而不成熟既民主, 就只會損害真正為香港帶來民主既一日, 令市民繼續受苦. 就好似教我地民主既英國一樣, 退歐投票, 投完又會後悔, 呢啲我認為係市民未全面認知民主既現象. 要全民認知民主, 我認為先要大多數市民有能力承擔後果, 而香港, 我認為我地可以借鑒於世界各地, 以循序漸進既方式, 達到真真正正為香港好既民主! 幾位後選人之中, 我認為只有胡官係呢方面會比較進取, 其他後選人對民主毫無支持, 我諗呢啲就係殖民地教育之下既精英, 我相信佢地有想過, 但又唔知點做先會有, 所以求奇講下支持就算啦. 而胡官, 我認為佢未睇到香港對民主係未成熟既一面, 未成熟去催谷一年好事, 只會落得失敗收場, 變成壞事. 而我, 會先以教育為開始, 真真正正教育市民民主乜野係, 我會先教育"責任", 之後才認知"權利", 而唔會空談甚麼"自由".

最後部份係為香港好, 但冇方向既人:
我相信主要係低層人士, 我所講既唔係你地係低層人士, 而係幫助低層或弱勢人士既人, 基層方面, 我相信佢地最需要係機會, 一個表現到自己既機會, 係呢方面, 我會開放不同市場, 令不同既人都可以找到不同的發展方向, 改變以往香港人只認為有錢大晒, 有錢人就是叻既心態, 我地會回歸才能, 技術, 修養, 才是我地追求既野, 當然, 要承認錢亦都係才能一部份, 但唔會係全部. 至於弱勢人士, 其實我認為弱勢人士亦有其獨特優點, 當然這優點需要關心關注才可以發掘出來, 我認為香港慈善團體是很成功的, 我會借鑒或更多同香港慈善團體合作, 尋找如何發掘弱勢人士優點.

最後, 雖然我有認為比其他後選人好的政綱及有比其他後選人更好的智慧去管理香港, 但我卻沒有十足把握可以成為香港特首, 即使如此, 我也希望下界特首必然有成為特首的智慧, 一個可可帶領市民成長, 社會進步的智慧, 為測試智慧, 我特意準備以下幾條問題向所有準特首提問(包括我自己在內).
1.
2.
3.
4.

(唔好意思, 想有150票時先拎出黎大家討論)

「小弟不嬲都政治冷感」已經0分，重作都冇用

仆街
做it

呢個真

對方係畜牲 駁唔到

佢on9又點丫, 咪又係照咁生活

比人屌幾野之後咪又係冇事

咁777的確係畜生wor
利君雅何罪之有？

佢中文好過大部份香港人呀

咁又唔係唔質疑得既 #台灣記者

只不過利君雅做到主播級都仲質疑就

傳理學院出身會差？
柒完未？

語病：人身攻擊

西group萬人圍屌左啦

蕭德良原來你響度

唔識英文仲要咁大聲

天墜之戰好靚？
「屌你老母」仲靚呀

條友啲形容詞咪又係剩係識得用個靚字
加上乜撚叫“我用” 佢又唔係使翻譯嘅個詞用得好唔好關佢乜撚事

分析力又冇邏輯力又冇學識又冇
淨係可以用自己母語黎攻擊人種族
聽到都覺得羞恥
同用身份證黎媾大陸妹既廢老冇分別

條憨鳩連個「冧」字都唔識要打「淋」黎代替就收皮啦

咪理啲on9仔啦

句號都唔識用

Dont make stupid people famous

連利君雅咩background都唔知...自己google 啦望

你老母被狗屌添呀，得未？

咁班高官真係唔係人係畜牲呀嗎，冇講錯喎

食屎啦
佢係記者就講得問得野架啦
人地中意用咩字眼米用咩字眼囉
冇野講係度攻擊記者啊?
過主啦

真係
唔識咪唔識 認下衰仔
講到自己咁清高

Push

如果佢講既香港人只係睇膚色咁佢就摺埋啦 利小姐係香港人

利君雅中文水平高呢條契弟幾條街啦

天墜之戰 點解震撼 好撚中二病

人地主播黎嫁

"香港人講呢幾個字基本上意思係講對方唔係人, 甚至係畜牲"
咁又邊有用錯呢

自己廢就廢啦，屌佢都廢閪事

講唔過人就話人地係狗

777係部錄音機 叫佢講下人話有乜唔妥當?

事实系果班“高层”无讲人话
如果佢地唔识“人话”
的确可以话佢地系外表似”人”既物体
即系佢地唔系人

姐係以後講野要用文言文咁樣先顯得自己有讀書？
洗唔洗自卑到用人種攻擊人
仲要唔識英文屌柒英文唔好

政治冷感就返去老母個閪度咪出世啦

睇到好尷尬

政治冷感更加係香港人，一個非香港人話一個香港人唔係香港人
此po已完，麻煩推721金鐘/727元朗po

佢第一次報新聞，齋聽聲係唔知佢巴基斯坦。

矇眼測試一定以為佢黃皮膚

人地報新聞個陣分分鐘字正腔圓過好多有懶音既香港人

睇完佢成片野我震到冇震，但係聽完利君雅訪問我個心真係為之一振

有啲土生因為背景問題，變左返學去左混合學校，攪到中文淨係識講，寫返自己族群語言又唔叻，英文又屎。

Check到你老母個西有椰菜花

利君雅（英語：Nabela Qoser，1986年－），香港巴基斯坦裔女記者，香港浸會大學傳理學院社會科學學士（主修廣播新聞）畢業，曾於now寬頻電視新聞港聞組、無綫新聞港聞組任職記者，能操流利廣東話。現於香港電台任職記者及時事節目主播。

Pish

On9 邏輯：佢想證明自己中文好，所以承認唔識英文🤪

講到自己幾中意幾欣賞幾愛中文 啲標點符號都係用英文 仲話人地唔識中文

其實如果南亞族人識字率提高
甚至可以將香港廣府人爭到工
因為佢地大多都好聰明
例如某UST巴打

佢係土生土長香港人

我中文出名差, 但我睇佢打呢段野睇得好辛苦...
太多語句病....

所有自稱政治冷感/討厭政治既人都係ON9仔

Attack to person

話林鄭果班係畜生咪比面左佢lor
我覺得話佢地係垃圾都好似侮辱左堆填區

呢個社會要個人發洩先升到職嫁，你睇下啲 9

利君雅用得好好喎 對方的確係畜生
有用錯咩

優之良品 都用字優美。

我都係對中文研究好深，但中五未畢業

//雖然有南亞裔的外表，但其實利君雅的中文很好，會考中文科更攞「火箭」。

按：火箭等於每份卷都拎A

唔知佢想講乜 一大堆廢話